[612革命] 求填詞作歌

見依家咁嘅局勢， 我而家想作首革命解放歌for嗰班為自由而戰嘅手足。
個旋律我覺得用二次大戰猶太遊擊隊嘅"永不言敗"做旋律， 只差有冇巴絲幫幫手， 如有手足可以幫手加詞，小弟感激不盡
Zog nit keyn mol (never say)- 永不言敗
Dmitry Pokrass (1922-1944)

Zog nit keyn mol az du geyst dem letstn veg
Khotsh himlen blayene farshteln bloye teg
Kumen vet nokh undzer oysgebenkte sho
S'vet a poyk ton undzer trot — mir zaynen do
Fun grinem palmen-land biz vaysn land fun shney
Mir kumen on mit undzer payn, mit undzer vey
Un vu gefaln s'iz a shprits fun undzer blut
Shprotsn vet dort undzer gvure, undzer mut
Es vet di morgnzun bagildn undz dem haynt
Un der nekhtn vet farshvindn mitn faynt
Nor oyb farzamen vet di zun in dem kayor
Vi a parol zol geyn dos lid fun dor tsu dor
Dos lid geshribn iz mit blut un nit mit blay
S'iz nit kayn lidl fun a foygl oyf der fray
Dos hot a folk tsvishn falndike vent
Dos lid gezungen mit naganes in di hent

Never say you are going on your final road,
Although leadened skies block out blue days,
Our longed-for hour will yet come
Our step will beat out - we are here!

From a land of green palm trees to the white land of snow
We arrive with our pain, with our woe,
Wherever a spurt of our blood fell,
On that spot shall spurt forth our courage and our spirit.

The morning sun will brighten our day
And yesterday will disappear with our foe.
But if the sun delays to rise at dawn,
Then let this song be a password for generations to come.

This song is written with our blood, not with lead,
It is not a song of a free bird flying overhead.
Amid crumbling walls, a people sang this song,
With grenades in their hands.

So, never say the road now ends for you,
Although skies of lead block out days of blue.
Our longed-for hour will yet come -
Our step will beat out - we are here!

佢原本中文版得鬼國b站先有

所以我想咁多位幫手作歌for大家對今次革命嘅感受

push

推